<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on BiosensUM</title>
    <link>https://abdelq.github.io/biosensum/fr/</link>
    <description>Recent content in Accueil on BiosensUM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://abdelq.github.io/biosensum/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Notre équipe</title>
      <link>https://abdelq.github.io/biosensum/fr/team/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abdelq.github.io/biosensum/fr/team/</guid>
      <description>Marie-Pier Dinel
Présidente
Marie-Pier est candidate à la maîtrise en chimie dans le groupe du Pr. Jean-François Masson. Elle est spécialisée dans le développement de biocapteurs médicaux à l’aide de la spectroscopie de résonance des plasmons de surface.
LinkedIn Twitter
Jean-Antoine Gauthier Cyr
VP Technologie
Jean-Antoine est diplômé du baccalauréat en chimie à l’Université de Montréal et maintenant étudiant en génie chimique à la Polytechnique.
LinkedIn
Antoine Nkaye
VP Entrepreneuriat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rejoins BiosensUM 2019!</title>
      <link>https://abdelq.github.io/biosensum/fr/join/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abdelq.github.io/biosensum/fr/join/</guid>
      <description>Chaque année, une nouvelle équipe de BiosensUM représentant l’Université de Montréal (et le Canada!) à la Compétition SensUs est formée. Elle est constituée d’une équipe d’étudiant.e.s provenant des diverses écoles du Campus de l’Université de Montréal soient la Polytechnique, le HEC et l’Université de Montréal. Nous avons besoin de chimistes et de biochimistes pour le développement de l’essai et son optimisation chimique et biologique. Les physicien.ne.s, ingénieur.e.s ainsi que les informaticien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>https://abdelq.github.io/biosensum/fr/about/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abdelq.github.io/biosensum/fr/about/</guid>
      <description>BiosensUM est une équipe étudiante multidisciplinaire représentant le Canada au Concours SensUs 2018. Cette équipe canadienne est formée d’étudiantes et d’étudiants provenant de l’Université de Montréal et de ses écoles affiliées, Polytechnique Montréal et HEC Montréal. Les membres de l’équipe proviennent de différents domaines académiques tels la biochimie, la chimie, l’ingénierie, les sciences informatiques et le marketing.
SensUs est la première compétition internationale étudiante portant sur le développement de biocapteurs à application médicale.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>